---
title: 'Omofobia. Associazioni LGBTI: bene circolare MIUR in vista del 17 maggio'
date: Thu, 14 May 2015 13:50:17 +0000
draft: false
tags: [Movimento LGBTI]
---

[![KGsojNDS](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2015/05/KGsojNDS-300x300.png)](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2015/05/KGsojNDS.png)Con una circolare inviata a tutte le sovraintendenze, dirigenti scolastici, alle associazioni dei genitori e studenti e alle consulte studentesche, il Miur ha inteso rinnovare l’impegno rispetto alle azioni da svolgere negli istituti di ogni ordine e grado nel contrasto alle discriminazioni in ragione dell’orientamento sessuale, nel documento si legge: “Nello svolgere tale prezioso lavoro ogni giorno, le scuole educano al contrasto dell’omofobia e di ogni altra forma di discriminazione. Solo con l’educazione si superano i pregiudizi e gli stereotipi ancora presenti nella nostra società, in tal senso la scuola deve fornire gli strumenti, le metodologie e deve attivare tutte le necessarie pratiche per interventi di prevenzione”. "Ringraziamo in particolare l’impegno politico del sottosegretario Davide Faraone, e per il testo redatto della circolare, il direttore generale Giovanna Boda, che coordina il servizio per lo studente, l’integrazione e la partecipazione, per aver ricordato che la Giornata del 17 maggio rappresenta l’occasione per tutte le scuole per iniziative di sensibilizzazione contro le disuguaglianze quindi, per dare maggior rilievo alle buone pratiche e ai migliori percorsi educativi tesi alla dialettica delle diversità. Ci attendiamo - concludono le associazioni - che a questa importante sensibilizzazione corrisponda una concreta volontà politica, quella che serve a sbloccare gli interventi dell'asse scuola della strategia nazionale Unar e a rinnovare questo impegno anche per gli anni a venire".

Agedo Arcigay ArciLesbica Associazione Radicale Certi Diritti Equality Italia Famiglie Arcobaleno Mit